陶傑：香港人的 BNO 平權問題，在大選之後當有所進展。

陶傑：最終選擇了常識

英國大選結果，現任首相約翰遜大勝。下議院共 650 議席之中，執政保守黨贏得 364 席，選票近 1,400 萬；工黨僅得 203 席，選票僅超 1,000 萬。蘇格蘭民族黨 48 席，威脅再次公投蘇格蘭獨立的呼聲大減。自由民主黨得 1 成選票，唯議席僅 11 個，成績已比上屆還少 1 席。

此一結果，是保守黨 1987 年自戴卓爾夫人大勝後成績最輝煌的一役，顯示約翰遜破釜沉舟式的退歐意志，漸得英國人支持。英國將會尋求建立以美國、加拿大澳洲、紐西蘭等為首的英語文化經濟圈，與歐盟平分秋色。

至於工黨，領袖郝爾彬那套陳腐的馬克思社會主義政綱，一旦付諸實踐，英國必走上委內瑞拉的死路。因此本屆大選，工黨得到的議席之少，創自 1935 年以來的新低紀錄，顯示信奉或支持郝爾彬的人，不論學歷高低，如同希拉莉的名句：A basket of deplorables，皆可以稱為腦殘和智障。郝爾彬與影子財相麥祖恩，左膠破產，人心大快，以一對紅色小丑的姿態，終於被送進了歷史的垃圾堆，可見英國選民還是清醒的，最終選擇了常識。

這是工黨連續第 4 次大選落敗，而且在英格蘭北部一些以罷工著名的礦區，工人選票唾棄郝爾彬，60 年來第一改投保守黨，可見赤化的工黨輸得可恥。

大西洋彼岸的杜林普總統表現興奮，推特表示恭賀，並聲稱期待與英國簽訂一個與從前歐盟相比更為龐大的經濟同盟協議。從此世界政治和經濟結構，改組已成定局：英美會強化聯防全球安全的角色，對北約注入強心針。

香港人的 BNO 平權問題，在大選之後當有所進展。英國退出歐盟之後，醫療問題根源迫切，全國護士短缺，要急聘 6 萬人。香港人持有 BNO 護照、37 歲以上而又從事護士行業者，如欲離開香港特區，移民英國尋找新生活，將會有一個光明的前景。至於其他 BNO 人士，不論從何職業，其他年齡階層，只要擁護自由民主人權的價值觀，當由香港的民間力量繼續爭取，其他閒雜人等，應繼續拒諸門外，以免將來英國選民人口結構，遭到外來與英國民主自由價值相沖的病毒滲透污染。在這方面，新繼任的保守黨政府應予謹慎。

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

真係至算

邊撚個杜林普

杜林普先係原來侵侵嘅香港譯名

原來係咁，第一次聽

陶傑一直係咁叫佢

如果用CUKC 方法但又set技術/學歴門檻冇乜意思？以前6幾年嗰啲唔係個個都有大學學歷啦

連登叫開侵侵

\\建立以美國、加拿大澳洲、紐西蘭等為首的英語文化經濟圈，與歐盟平分秋色
呢樣嘢好似幾吸引
\\不論從何職業，其他年齡階層，只要擁護自由民主人權的價值觀
價值觀先係最重要，語言方面，後生仔你俾佢快則三幾個月至一年半載，慢則兩三年，基本工作生活唔會有問題，長者嘅而家有android, IOS可以做translate, 基本生活都唔會有大問題

好似我父母6幾年出世嗰啲其實唔會走㗎喇

如果照之前上議院所講，英聯邦國家俾第二國籍我哋，咁當然冇問題啦

但如果用CUKC 方法，咁冇乜必要set學歷門檻

睇過飛黃騰達未

可能測試價值觀

香港護士講高倫敦護士兩三倍人工，會有人想去但係唔多

報效大英，磨刀草戰力反攻香港既日子到了

仲留喺香港等死咩

無知一問 假設bno平左權
Bno持有人既後代有冇居留權/英藉？

大波華夠幾廿萬人工啦
唔係比人渣住槍指住佢都唔返

好大機會有
不過第一階段應該係CUKC方案

一平權大撚把人走

最初翻譯唔洗就“普通話“觀眾

好耐以前飛黃騰達既譯法